啟德跑道商業地流標

啟德跑道商業地流標

地政總署公布，九龍啟德第4C區5號商業/酒店地因地價標金未達到政府所定的底價而流標。

上述用地為啟德跑道區首幅商業用地，最高可建樓面面積約61.2萬平方呎，指定作非工業用途(不包括住宅、倉庫及加油站但包括酒店)，市場估值介乎89億元至98億元。地皮上周五(1月25日)截標，共接獲9份標書，包括長實() +0.100 (+0.153%) 沽空 $1.04億; 比率 21.690% 、信置() -0.180 (-1.278%) 沽空 $6.50百萬; 比率 5.196% 、嘉華() +0.080 (+1.909%) 沽空 $1.07百萬; 比率 6.732% 、鷹君() +0.300 (+0.833%) 沽空 $10.83萬; 比率 1.860% 、Astute Max、建灝地產、遠展() +0.010 (+0.287%) 沽空 $2.79萬; 比率 1.630% 、九龍倉置業() +0.250 (+0.479%) 沽空 $2.40千萬; 比率 18.463% 及新地() +1.100 (+0.848%) 沽空 $1.82億; 比率 22.231% ，由於沒有任何標價達到政府專業估價師所評估的底價，政府不接納上述九份標書。(ac/a)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2019-01-30 16:25。)

事實證明
根本政府先抬高地價嘅最大元兇

林鄭月娥：樓價太高了

林鄭月娥：想地價平啲？你諗都唔使諗呀！